中國企業要員工30天內換華為手機 「買蘋果者直接開除」

中國江蘇一企業要員工換華為手機 「買蘋果者直接開除」
2020/09/16 17:11

美國對華為的制裁於15日開始生效，包括台積電、SK海力士及三星等廠商停止為華為供貨，重創華為手機業務。（路透）

〔即時新聞／綜合報導〕美國對華為的制裁於15日開始生效，包括台積電、SK海力士及三星等廠商停止為華為供貨，重創華為手機業務，不過有中國企業為了挺華為，要求員工限期30天內換國產手機，不得購買蘋果手機，違者直接開除。

中國一家酒企在15日向全體員工發出通知，要求所有人限期30天內改用國產手機，否則自動離職處理。（圖擷自《梨視頻》）

據中國媒體《黎視頻》報導，中國一家酒企「江蘇首府酒業有限公司」，在15日向全體員工發出通知，要求所有人限期30天內改用國產手機，否則自動離職處理，而購買蘋果手機者直接開除，若購買華為公司則會補貼15%，相關規定即刻起實施，文件流出後立刻引發爭議。

公司工作人員受訪時表示，這項決定是考慮公司商業機密，聲稱蘋果「連德國總理都監聽」，還表示「我是中國人，支持國產手機，應該沒有錯吧」。

許多中國網友聞訊後紛紛吐槽：「加拿大的那個公主，用的是蘋果手機」、「他敢因為不用國產手機辭退員工，反手就去告他，看看法律支持誰」、「建議電腦也不要用微軟系統，用國產系統去啊！」

小氣到

好

一早要啦

直情全中國都要咁做啦

冇錢買

買磚頭

睇下仲有幾多部電話可以賣
絕版啦

做啲晒啲小動作 不得民心 強迫性支持

內循環！

鴻蒙用得未

舊年貿易戰day1開波已經要啦

他敢因為不用國產手機辭退員工，反手就去告他，看看法律支持誰

早買早享受，遲多一年可能得番老人大鍵電話賣

可能short apple

Patriotism is the last refuge of a scoundrel.

真係冇撚講錯

你咪話支那人勁習慣呢種模式，即使背後有些少不滿但唔會公開表達唔會反抗&好快適應

你又唔送, 仲要迫人買

內循環你識條鐵咩

無晒晶片，想買都無得買個時點算

返工用 華為
放工用 Apple 是常識吧

初初老強你都有有下啲反抗 之後逐漸適應同有快感而屈服 唉

近年聽到最好笑既笑話

好小器
啲員工賣腎賣屎忽先買到部iphone 返嚟你叫佢唔好用？

小米OPPO囉 買華為有補貼啫

【華為被斷芯】中國經銷商趁勢炒作 Mate 30系列最多貴1.3萬台幣

中國媒體報導指部分經銷商趁勢炒作華為手機價格。路透
圖片來源 : 路透
美國對華為禁令於15日生效，先前華為消費者業務CEO余承東表示，麒麟9000晶片恐成華為最後一代自製高階晶片，中國媒體消息指出，在華為晶片被斷供前1個月，華為高端及絕版手機出現漲價潮，不過這波漲價可能是經銷商「自導自演」。

《中國經濟周刊》報導指，儘管有減少供應的趨勢，但華為手機供應的價格仍相對平穩，此波漲價的背後推手主要來自中小型經銷商。

這些經銷商認為由於貨源緊缺，炒作華為手機有較大獲利空間，因此共同在二級市場推升價格。相較之下，華為手機專賣店及大型經銷商的貨源相對穩定，售價基本上與官網差不多。

華強北1名小型經銷商表示，現在已經40幾天進不到華為Mate 30系列，Mate 30採用的是麒麟990晶片。這位經銷商表示，目前他手裡還有20多部Mate 30系列庫存，他準備等價格高點時才出售。

報導指在華強北，目前漲勢最大的Mate 30高階保時捷版本價格，比起7月時多漲了3000多元人民幣（約1.32萬台幣），售價最高達到2萬人民幣（約8.78萬台幣）。

美國砍斷華為晶片供應鏈，未來華為手機可能成絕唱，外界關注華為後續將如何應對，不過中國媒體《證券時報ｅ公司》獲得消息指出，華為目前在面對禁令上暫時沒有B計劃，具體應對策略主要是尋求其他國產替代方案。

此外報導指，華為業務可能從高端手機，轉向汽車或OLED螢幕驅動等領域，再搭配軟體及周邊產品。（財經中心／綜合外電報導）

28nm

華西村化

中国人用甚麼美国鬼子手機

要用就要用华为手机

班藍屍應該轉晒华为支持国家啦

世貿又唔會理呢啲...

買華為是股國。用蘋果是生活

「建議電腦也不要用微軟系統，用國產系統去啊！」

講真
支持 好過你班柒頭一路講愛國一路用蘋果

支持

但公司高管就用apple 拎外國護照

支持
第一件會支持政策

內循環

要啦 成日用外國勢力蘋果

擺到明唔愛國

支持全中國咁做

直頭所有支那人啦
Sent from iPhone 11 Pro Max

得幾千蚊一個月，撚有錢買咩

華為高層本身都知點解 係班中國人唔撚知 替華為唔抵咁

幫華為執笠大清貨？

買部千元機應酬你囉 主機用返apple

omdb 支那版

愛國就應該用華為
用蘋果系勾結外國勢力 拉得

應該用android 都直接開除

公平d講同黃圈差唔多姐
我地都屌人用幫襯藍
佢地紅圈咪用番自己野，正常操作

黨就是法律

用蘋果手機犯國安法啊, 大陸同胞點可以咁唔檢點即刻炒魷魚打靶啦

貼錢打工

小米得唔得

中國入面買嘅華為係咪都咁貴？

On9

Windows都好危險架咪用啦

他敢因為不用國產手機辭退員工，反手就去告他，看看法律支持誰

中國都竟然仲有 OMDB

支持！ 咁就唔會有選擇困難症！

来自IPHONE客户端

阿里朗

令我諗起啱啱睇完套ADN-047

好公司，希望全國效法

支條撚，葉劉條仆街都唔要屎為呢啲電子垃圾

爽

買完唔用有閪用咩

愛黨愛國！不用老美貨！！

同華為有internal deal

補貼15%咁少，起碼都一半啦

咪攞部3310 返工用，其他時間用iphone

真係無腦。

做管理層要咁樣要求員工出錢買電話，
搞到自己都受管制埋，
到時候啲員工要求公司停Windows，停Android就好笑了。

覆公司我唔用手機

公司有冇錢俾我去買？

黃圈邊有權力迫自己人

而家係由上而下迫你就範

做得好

CLS國家

用手提電話都無自由
你送俾人 人地都唔一定用啦

公道啲
中國企業要罷美就連英文都唔好用

保障公司 員工信息安全

完全同意

中國好自由

新一代文革

用 Samsung 冇問題，唔洗換大陸牌子？

支那人真係夠哂自由 連用咩手機都要管

咁咪好，唔洗賣腎

apple 唔係 made in china 咩

佢哋遲早要換
用唉瘋無得裝紅底app，喺大陸生活寸步難行

啱啦

未見過老細會迫你遊行/食黃店

反而港共紅企最中意迫人聯署/畀DNA唔做炒魷

以後全屋都要大陸牌子

喺国企做竟然咁夠膽愛国用iPhone？
勞改！

其實咁係做得岩，刺激內需，打擊外國企業

咁多人換 啲晶片容乜易無晒

支那以外可以考慮嘅
喺支那咁玩同花式自殺有咩分別？

加速主義下 唔夠愛國已經係犯法 你只可以揀華為P30或者Huawei P40

國家補貼
一定要換

有骨氣， 其他支那公司應該仿效

直。抗爭

咪係囉
其實我覺得冇問題
尤其而家中美關係咁差
身為中国人真係唔應該再買任何美國貨
應該要支持自己国家

買部電話都唔買国產貨
講咩愛国

真心支持

都無cpu
點換華為

買個空殼？

「好嘢」賣出國賺外匯好過啦

賣俾自己d韮菜係賺人仔

賣出國就賺外匯

條友真係on99

炒華為

等多二個月

china joe上台
一切都唔係問題

美國帶頭ban鳩華為titok都係小氣？

將部iphone放入仇人個櫃桶

呢d紅頭文件十居其九都係流料

好似係假

補貼唔係送
加人工加夠一部電話啦

買小米啦屌跌緊啊

手上有iphone 唔代表自己買喎
支那唔講邏輯同證據

信我，老板D老婆，女朋友們一定係用iphone

中國人 用外國貨
同漢奸走狗有乜分別

中興小米點算

全中國應該都要咁做

蘋果估喊到咁都又有得炒

仲等你Tim Cook 奶共奶得咁開心丫拿
到頭來咪又係反轉豬肚

係m記影人大頭放上連登算唔算迫

一人一部都十四億部
記住要個個月換機

連登仔笑鳩人地咁操作
但自己又咁做代表左d乜
連登仔笑鳩自己？

然後就去咗奧斯威辛

中國人用中國貨!

知唔知點解美國要用samsung 5g
唔用nokia啊？
因為samsung美國控股啊

好明顯huawei班高層情願俾美國監聽都唔想俾自己d𡃁監聽

Send form IPhone

「買蘋果者直接開除」

好波

遲d蘋果生產線全部撤走就正

is

第一次支持大陸

支持 理解 尊重

到時就搬龍門話請勿本末倒置

「我是中國人，支持國產手機，應該沒有錯吧」

唔知幾時華為會要求香港用晒佢既發射站
到時分分鐘網都上唔到